%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $EFG$ tel que $EF=7$~cm;
$\widehat{EFG}=65$\degres; $\widehat{FEG}=45$\degres.\par Soit $K$ le
milieu du segment $[EF]$. La parallèle à la droite $(EG)$ passant par
$K$ coupe le segment $[FG]$ en $L$.
\item Calcule la mesure de l'angle $\widehat{FGE}$.
\item Prouve que $L$ est le milieu du segment $[FG]$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Dans le triangle $EFG$, on a :
\[\Eqalign{
\widehat{EFG}+\widehat{FGE}+\widehat{GEF}&=180\cr
65+\widehat{FGE}+45&=180\cr
110+\widehat{FGE}&=180\cr
\widehat{FGE}&=180-110\cr
\widehat{FGE}&=70\degres\cr
}\]
\item Dans le triangle $EFG$, $K$ est le milieu du segment $[EF]$ et
  la parallèle à la droite $(EG)$ passant par $K$ coupe la droite
  $(FG)$ en $L$. Donc $L$ est le milieu du segment $[FG]$.
\end{myenumerate}